想請教有研究開鑽石的巴打買鑽石(2)

繼續交流下研究下

睇到花多眼亂 窮撚如果得Budget 10000-15000應該朝咩方向買好
女友比較執着大細

咪買啲花啲嘅石，無咁清嘅，顏色差啲嘅
但好老實講，唔靚嘅石一有光就現哂形
建議搵真係識睇嘅人幫眼，
尖沙咀有相關門市（唔係連鎖個啲）

呢個位夠唔夠買0.5 比較好既鑽
上網睇d數值一樣既鑽價錢又會差幾舊至一千 請問係點解

唔急嘅幫你問下老豆
利申佢做呢行

巴打其實你呢個預算 都輕鬆買到啲靚spec嘅50份石 eg. D-F SI1 3EX N
如果你話女友想大少少嘅 降低顏色去G 淨度SI2 相信都好易搵到

完全冇問題呀如果要揀五十份嘅石

因為證書上雖然顯示同一樣spec 不過其實每一part 都有個range 例如SI2 一粒可能係SI1尾SI2頭 另一粒可能係SI2尾 所以價錢會有唔同 鑽石冇一個價錢準則所以都係信自己對眼 望石嘅真身為實 證書呢啲野好死

唔夠一卡第時嗌交實拎出黎講

係煩在囡囡同啲姊妹比較
主石唔夠一卡唔緊要 喺嗰托到加啲心思
令到望落大粒啲

唔該晒

唔好咁講有咩問題隨便再問
比較緊啲石未呀巴打

問題係50份點托都唔會托到出一卡出黎
唔夠一卡始終係死穴黎

可以啊 買咗0.5carat F color VS2 3EX
樓上鋪好多都做到咁既價錢

冇計啦如果金錢上比較吃力嘅話只好咁樣去搞
唯有希望囡囡體量下

唸住上實體鋪望望
巴打們有無推介 暫時唸住上B.R.H, TIARA 望望
如果睇鑽果時係咪正常都會比你用放大鏡望粒鑽?

問多少少先 巴打係諗住15k搞哂成隻戒指？定係15k淨係預嚟買前粒石？因為都會有分別㗎

加埋托希望18k內搞惦

咁完全冇問題啦
呢個筆直已經可以買到0.70ct F SI2 嘅石喇
同埋造埋個普通簡單18K金托
仲可能有找食多幾個麥當勞餐

想上blue nile度買石
唔係圓形平3 成左右

有無鋪頭推介?

唔該晒毛沙巴同安東巴兩位解答
女友之前睇中一個托都要5k 搞到如果想買0.7 卡可能爆晒18k budget 問過間鋪得 0.7 g si2 3ex none 先做到18k內 請問如果 f同g 會唔會差好遠?
準備過1 2星期到鋪頭睇睇
請問到時除咗睇粒鑽有無明顯既屎仲有咩其他要留意？

五千蚊做托
我當你18鎳白四六爪頂盡去到2200
如果你同我講你做四六爪要5000 你份人都幾好人

5k托 水魚？

唔洗客氣
加爆哂碎鑽都唔洗5k呀嘛 分享嚟睇下

tg?

想問下各位巴打,有冇邊間樓上鋪推介下

tg me ok?

留個名，準備買

有咩問題隨便問

掙扎緊要靚既90分，定係差小小既一卡
其實睇落係咪差唔多大？

冇對比下其實就冇好大分別嘅
唔知你個差少少係點啦巴打 不過我就會推低個淨度要求 將啲錢放落size到

呢粒大概估價幾多？

大約54k啦
視乎唔同石 可能平少少貴少少

有冇人試過blue nile 直送香港？
睇岩左隻4萬幾，但15/16 唔知去唔去馬好

Blue nile只係做個參考就ok 價錢都唔係特別平
同埋大拿拿幾萬蚊 覺得點都要望下實物

呢幾粒巴打點睇？

第一粒唔好考慮喇始終螢光反應Strong Blue
有機會會令到粒石濛我自己就覺得買Faint就好喇 感覺上同None冇乜分別 而價錢又平啲

另外嗰兩粒 你真係要望真身先比較到 第二粒有好大舊雲喺table 怕望落又係會濛咗一撻咁

第三粒嘅瑕疵就細啲 假設啲Crystal 唔係黑屎 呢粒可能會好少少 呢粒有個可取之處 就係成6.59, 6.62 大隻仔嚟

不過當然要睇真身先比較到啦 少少意見希望幫到你

真身都睇過了，cloud果粒用鏡睇會見到矇左一鐽，第三粒就唔係好覺有黑屎。第三粒45000連戒，價錢合理？

嘩如果呢個價錢就叫少少貴啦巴打可以買好啲

呢粒五萬五連托 求評

貴呀 超級貴
佢邊位條feather太大條
就咁睇圖 有機會係上至下咁落
同埋枱面成62% 太大喇
太多位比佢入光 啲光會散哂 會冇咁靚
巴打有55k budget根本唔洗諗呢粒
好貴呀真係

買左呢粒 $42000

黑鑽or血鑽or洗好了的鑽or正常血純既鑽？
由前到後， 愈來愈貴，質素當然都係愈來愈差。

你要諗係自用定係
黑市交易，自己洗
or
正常交易，倒賣，投資

Errrrr你真係要介紹knot比其他巴打？
求其喺google search下 都知盡量唔好揀knot啦
唔好咁啦得個平字冇用㗎 你都要考慮個質素㗎

唔係我唔鍾意見你咁都介紹得出 所以問下你啫唔洗即刻哂馬喎手足

但呢到嘅巴打唔係b2b嘅b 佢地就係唔識先上嚟問咋
點知就見到你介紹咁嘅野
不過唔緊要 你可以繼續介紹

呢粒 60k 連托又點睇

貴喇都係60k照計可以買到更好嘅石
比你做個參考

1.00ct D VS2 3EX Faint 連托先大約56K
雖然係faint (肉眼望落同none冇分別) 但淨度可以上到VS2
所以巴打可以再留意下先

@mikechan122

呢粒呢？ 麻煩晒巴打

就咁睇應該ok
不過睇實物時留意下枱面上嗰條
同埋睇返價錢喇

呢粒47k 連托

呢d抵玩好多，0.5-0.6，平靚正，1卡一係好差一係好貴，好有錢另計啦

有無巴打有留意Lightbox啲人造鑽石

如果揀50份石嘅巴打
不仿喺個托到花少少心思
造圍石 望落都好多得體
又可以襯大粒主石

連埋手工嗰啲就16k，諗住當禮物送咋，所以用普通托

份禮物咁重手呀巴打

呢粒係咪伏黎

有cavity就盡量唔好揀喇
唔明點解啲Sales咁中意推比啲客
仲有枱面條feather好似都幾長下

呢啲feather貨我都睇過，肉眼都會見到，但粒石閃就唔係好覺眼

有cavity 係咪粒石會易碎d
揀左呢粒 唔知換唔換好
因為呢粒幾抵 40k

巴打,

手快SEND錯
GIA 6331174882 想問下 27K到值唔值買?
小弟想用黎求婚...

我見佢標價係咁

收到，望左實物先

睇左實物，火同色都靚，係近中間有粒黑屎
10倍鏡正面望唔覺，側面先睇到
考慮緊買唔買

考慮完都係接受唔到，再揾過

如果d色 si 三個excellent ,1卡冇藍光的石要幾錢？

巴打比個range你參考下
實價就視乎每一粒石而定
如果SI1嘅你預51 52k左右
SI2嘅話就44k左右
最後可能會平少少 貴少少咁

想請教下咁多位巴打 de beers啲石係咪真係好火啲？

佢啲sales好強調佢地除咗睇4c，每粒石都有人check過確保每個facet都cut得好靚，所以會好火啲、閃得靚啲。我去睇又好似真係覺得閃啲咁...（唔知係咪心理作用）

到底好唔好火，係咪只能靠肉眼睇，單單話3個ex都唔保證啲咩？

Thanks 巴打

想請教下各位巴絲
budget 30k連托
F SI1 3Ex None 買唔買到 1ct
又或者有無好啲既選擇
盡量想大粒啲 其他夠用就得

不過佢叫我放枱底睇同埋行近門口用自然光睇我都覺得好閃
我認同買牌子真係貴好多，差唔多大細同色，差成起碼50%...
所以想請教下巴打睇下de beers啲石係咪真係有咩特別

去邊到可以檢測鑽石？ 大約幾錢？

謝巴打新手岩岩開始睇

樓主有鋪頭？

唔係英國做咩？

暫時冇不過可照比意見你呀巴打

大家係邊度睇鑽石, 小弟都有興趣買粒黎緊用

4萬啦, 1卡會唔會有難度

chip knot etch channel cavity 係咩黎家😂😂 有無圖解啊🙇🙇🙇

有無邊d地方可以睇多d唔同既石
si1 si2 vs1又點分等等

其實有心水range, 想去樓上鋪買，但有太多間，唔知邊間會好d, 大家有冇推介的地方買石？

你預算大約係咩呀巴打

戒指尺寸測量工具 係邊度有得賣??唔想淘寶...

巴打我寄比個你啦
你tg我 我寄去你最近個順豐站到

*寄個比你手殘

謝謝你

有咩問題可以繼續問

25k 想睇0.79卡以上
def色都得

d店好少選擇.....

應該唔會呀巴打
25K都有幾多選擇
可以Target返0.80ct E F SI1-VS2 3EX None-Faint

想搵粒半卡，$15000樓下，請問下面兩粒邊粒好d

我見一個色好d，一個淨度好d，唔係好識揀

6302374335

1172543765

另外買咗粒石返嚟之後去邊度搵托？ 咁細石係咪六爪比較好？

我上網睇左rapaport的公價表，如果樓上鋪粒鑽石價錢仲平過rapaport的公價，而粒石又冇大瑕疵，咁點解樓上鋪的價錢會平過rapaport?

有冇人講下樓上鋪價錢應該高過定低過rapaport公價幾多先叫合理，我驚樓上鋪搵到中伏野

放心呀巴打正常㗎
價錢要視乎石嘅大細同質素而定
一般求婚戒指用嘅size供應商會有d discount畀零售商，而零售商就會因應情況再畀d discount消費者
最後嘅價錢就係你見到嗰個

想請教如果預算40k，想喺iprimo 買，(預買0.7-0.8ct)，夠唔夠budget？ 想要spec 多過size

thx 巴打

Hello巴打你係鍾意I primo啲款
定收到風係女朋友想要呢個牌子嘅戒指？
以我聽返其他巴打講 佢就叫偏貴嘅
以鑽石價錢嚟講 你個預算買70 80份都綽綽有餘
仲買到啲好靚spec㗎添

係我鐘意佢d款，小弟比較鐘意日本野，感覺有質素d，當然會嘗試試探女友口風，但又想保持神秘

多謝你意見，我本身怕入到去見貴過頭要起身走人

其實冇所謂㗎 佢地打開門就預咗啲客嚟睇野問野
講返粒石先 你預返如果真係高spec嘅
可以去到0.80ct D-E VVS1-2 3EX None嘅石
如果減低淨度要求 就可以買大粒啲去到90份淨度都夠靚仔㗎喇
但都要留意返 喺I primo買嘅話 呢個預算未必買到靚spec
不過你入去望望了解下先啦
有問題嘅歡迎再問

thx 巴打

樓上鋪買到1卡以上假鑽石的機會有幾大？ 我用rarecarat search一間樓上鋪頭鑽石的gia number, rarecarat搵到有個外國網站賣緊同一粒石

點解會咁？

有冇人買梨形做婚戒 我覺得幾靚

係FB 到見有人將個石價表post 左上去， 上面d 價錢抵唔抵?

1.5卡
D colour
3 EX
SI 2
冇瑩光

你地覺得應該幾多錢？
肉眼真係乜都睇唔到

其實有冇樓上鋪或者網店係安全啲？
準備緊買嚟求婚，
預計40k內，
想要1卡，有冇咩好選擇？

咁又唔洗太擔心 都好大機會係大家都係搵同一個supplier嘅石嚟放上網睇嘅時候對返number都不成問題

有㗎咩形狀都有人搵
真係睇個人喜好 並冇話過求婚一定要用圓鑽所以 you are not alone 巴打

巴打放張cert上嚟望下
因為SI2都可以有好大差別

6月去睇過, 俾個參考你:
0.7ct G VS2 $48400
0.8ct D VS1 $84200

SI2真係有分好同唔好嘅石
你呢一粒有Cavity 仲要係兩個位
其中一個都幾接近枱面
另一個就喺邊位 都有係機會連住啲feather
我自己一般都唔會叫巴打們揀啲有cavity嘅石
同埋條feather似係由上而下咁落

我7萬買左
算唔算貴？

有無用鏡睇？

有，係有花
但老實講真係冇證書上講嘅多
而且對過number
而且佢有另一粒同價
證書上花痕少好多
但出黎效果唔知點解都係依粒閃

啲人話因為可能有火

我上星期去左好多間鋪睇si2的石，但都唔太清楚咩為之好的si2, 因為好多table clean的si2 都有好幾條feather係腰邊，另外一類就係table有明顯瑕疵如crystal or feather, 巴打可唔可以講下靚si2應該係點樣？ 有冇靚si2證書圖做例子講解下，thanks

好似呢種si2叫唔叫好，佢呢種feather貼住腰邊係咪會令粒鑽石容易裂？ 同埋呢粒幾錢係合理？

買咗就信自己眼光啦
專心搞其他結婚野 有排你煩應該
Btw 恭喜哂巴打

Sorry巴打唔記得覆你
其實我一直都建議大家買鑽石嘅時候
係要買粒石 而唔係張證書
如果你望落粒石ok 價錢又接受到就可以了
只不過係 當粒鑽石出現某幾款瑕疵就唔好揀就得
Cavity係其中一個
另外你講feather個問題 如果細條 短嘅都唔係咩問題
但要留意佢喺邊位嘅位置 係咪由上至下咁落
咁樣就會有啲危險
基本上冇黑冇濛 其他輕微嘅瑕疵 肉眼都唔會點睇到

繼續

Gia 2337290590
覺得呢粒值咩價位？

巴打
如果同spec嘅話 大概55-58k
睇cert你嗰粒就應該會再平少少
因為有啲唔好嘅inclusion 個人唔太建議你揀呢粒

咁平😩
如果1308477696呢粒？

粒石望落其實都ok
不過呢個價錢可以買到E色喇

做咩呀巴打買咗喇?
佢報你幾多不過主要係粒石唔好
另外1308477696 GIA Report個網壞咗
暫時睇唔到你打個spec我 我望望大概幾錢

你有咩要求呀唔洗喎
好容易搞得掂啦

比左訂 可換第二粒既
但就$65000 現貨睇唔到花 會唔會係蝕好多？
另外1308477696

化學撚表示鑽石只係一舊碳 with special bonding
但如果真係買
咩colour都係其次
最重要係買啲切割係very good to excellent 既鑽石
因為粒石閃唔閃係最決於點切
所以就算係colour未去到D色
但粒石係切得靚
都會好似D colour 鑽石咁閃

條友有冇搞錯推啲有cavity嘅石比你
仲要咁貴好貴
1.35ct又報咗幾錢比你

巴打想問下 D色 1.09卡 SI2 3EX NONE
有光嘅情況下 會閃到爆
但冇光肉眼會見到有幾粒黑點
$49800 算唔算抵?

但我就睇唔到 可能唔明顯掛
1.35ct$70000 你覺得值幾多？

冇錯一粒鑽石閃唔閃
真係取決於切割師傅嘅功力
切得好 粒石就發揮到最好嘅反射 咁就會越閃
不過唔認同你話只要粒石切得靚就會好似D色咁閃
因為閃還閃同 顏色白唔白 完全兩樣嘢嚟

正常㗎 喺有光嘅情況下一定好閃
特別喺鋪頭入面睇 但如果你話冇光下用肉眼睇
都見到有黑點咁我就覺得
買鑽石要買返啲eye clean嘅石
即使係SI2 都要揀返啲肉眼望落乾淨嘅石
同埋價錢有啲貴

因為cavity望落可能冇乜野
但當女朋友戴耐咗時間
會比較容易積落啲污積 成咗一點黑色野咁
價錢就應該要平多少少

讀phy refraction 果陣prof係咁講

其實無乜要求 但求抵買
但太細分量 唔知可以去邊搵

想請教下預算45k以下，想要1卡有咩選擇？

呢個預算有好多選擇呀巴打
D-G色 SI2-VS2 3EX NONE-FAINT
睇你prefer顏色定淨度多啲
拎個中位 就睇下 E SI1 3EX NONE

想問下心型鑽係咪一樣用3ex 顔色 淨度睇靚唔靚？
價錢係咪比圓型會平d？

想問巴打，買鑽有無推介嘅樓上鋪或者網站，上過幾個網店見到要50k up

巴打 圓形以外嘅石得2 cut grade (2 EX)
對稱(Symmetry)較重要
另外同圓石一樣 都係D-G color 淨度VS-SI都唔錯喇
價錢係比圓石平 可能平20%左右
具體就要搵搵先知

唔會呱個預算都好足
你tg我呀 唔喺到賣廣告

我做呢行，平有平買。。。 我幫你搵印度人買石，自己搵托加搵人鑲電，平出面好多

預幾耐由paid到收到成品?

最平1.01,， G color , I2, 3ex, non 淨石17800

最貴1.02. D colour, vvs1, 3ex, non 淨石91000

科水買石後，買托加鑲3日有

唔該巴打

如果要見得人嘅1卡 (至少肉眼睇冇黑冇濛)
淨度最低消費係I1
再撘返D-G色 個人認為係一般接受嘅color range
3EX NONE-FAINT
你預粒石30-32k都可以

唔好客氣有咩隨便問

覺得唔駛買1卡咁大，20k budget係咪都係買70份咁上下

係呀個方向都啱
睇石嘅時候 喺顏色同淨度到取捨下
有個小小提議 可以喺個托到加啲心思
造碎鑽款咁樣都幾搶眼㗎
之前幫人造過 又係70 80份主石跟碎鑽托
效果好靚仔

我見心型鑽唔知係切割特別d
有d會係扁d 個table出黎望落去好似好大粒咁

奉勸大家買石唔好買咁貴，求其細細粒就算。

就算唔去連鎖鋪買，d 19樓上鋪一來一回都起碼賺你1個dup。你10萬買返嚟，賣出去賣到5萬已經好撚叻。

d錢留返去旅行/擺酒好過啦。

各位巴打呢粒點睇？大約幾錢？

女人係會攞手上嘅鑽飾出嚟比較。
所以顏色係無得將就，盡量買白d。因為一拍埋就明顯見到分別。

淨度反而冇乜所謂，唔好太差，明顯見到有花痕就得。

想請教下巴打
個HCA 其實有無用？
佢話自己可以用黎screen走啲高過2分既石
但我睇過一粒覺得幾靚既石 但check HCA個分得4.2...
咁應唔應該信個分唔考慮粒石？

Medium Blue記住要留意下望落會唔會有啲濛 奶奶地嘅感覺如果價錢唔係特別靚嘅話揀返None-Faint啦巴打

最平1.01,， G color , I2, 3ex, non 淨石17800

跪求ＧＩＡ

HCA嚟講 我覺得做個小參考就可以了
因為始終買石 唔係買啲數據
最緊要係用肉眼睇覺得點 信自己眼好過
巴打分享粒石嚟望望？
另外你除咗睇HCA 淨度都會影響到反射 從而影響到個閃嘅程度

有時驚唔同鋪唔同燈光 始終唔係睇得好準

喺鋪頭望真係唔到feel

係呀所以唔同鋪都好難比較
都唔識分邊粒閃啲

但巴打就咁肉眼睇係咪真係覺得HCA低過2分個啦閃啲？

鑽石呢樣野真係冇比較冇痛苦
巴打唔係趕嘅可以睇多幾粒先

我唔趕 可以慢慢睇
最慘係有時唔同鋪睇好難比較 好難記住上一間鋪個粒石閃既情況

14299016 呢粒覺得咩價位合理？

應該大約70-71k
巴打粒石個number咁短嘅

連埋戒托阿

我都唔知點解，個個no.都10個位。
會唔會係舊石先8個位，上網搵唔到原因

I-pxxxx 1卡以下做緊85折搞到好心動

我都係第二次見但cert日期又2019
另外見過一次number咁短嘅係幫朋友個老豆隻戒指拎去改呀叔叔都話十幾年前買

但個價錢都好甘巴打target緊咩size呀

睇左一段時間都下唔到決定暫時覺得滿足到大過80份同eye clean就okay
反而想知道大牌子just唔justify到佢地同一個spec貴樓上鋪3-5成

不如講下你手上睇咗嘅資料大概咩spec幾錢到
等我比較一下 大概相差幾多

比如去樓上睇0.9 F VS2 要39K, I字頭果間 0.9 F SI1 折左都要成57K
雖然同呢個例子無咩關係，但同一個Clarity嘅話大鋪嘅質素會唔會好過樓上鋪？

係㗎其實喺大鋪買真係會貴好多
不過粒0.90ct F VS2應該可以再平多1-2k
又冇話邊個質素會好啲嘅 主要睇幫你搵石嗰個有冇心機幫你搵
巴打其實如果你個要求只係eye clean 淨度你可以搵下SI1-2呀 可以慳返啲錢 將個顏色推上D-E
單憑肉眼顏色比淨度更易睇很出個分別

想問下, 打算買隻30分俾佢粗帶, 30分主要睇咩為主? 色?
大約幾錢? 謝謝

Bluenile到買其實掂唔掂

想買隻1卡 E-D色 SI1-VS2 3EX None

大約要幾錢

想問下1333211863
已經買左，研究左好耐，想知呢隻大約值幾多，有無買貴，bluenile買，格左幾星期格先落手。

預5皮左右，45k-55k呢個range

我都係預呢個range
有冇話邊到買好

膽粗粗買左隻，咩都唔理，因為無實物睇，買左接近頂級，比你參考1333211863

我去實體店睇過，網上價平，睇送食飯啦，有名氣貴一倍左右，淨石計，好似i-promo果d

你果粒幾銀
淨度好高 望落一定好清好閃

30k，搵左好耐架，網上同實體格過價，都貴好多

你係買石返黎再搵鋪頭做戒子
但一條龍係bluenile搞晒

一條龍做晒

點解要買鑽石呢？又唔係必需品。

又係呢句，點解買iphone？android 1k都用得啦，做咩比1皮去買。點解買lv果d，淘寶500又大又靚過佢啦。點解去貴餐廳食飯，味道又唔係特別好又貴，去大排檔食到嘔都唔洗咁貴啦。當你明白左，你就開始大個

其實係嫁，每個人都有唔同追求，我真係寧願去大排檔都唔食貴價餐廳；我寧願坐廉航都唔坐國泰。

一個人大唔大個唔係用外在物質囉，唔通一個人帶哂成身鑽石就代表佢大個左咩。

其實color重要定淨度重要
我暫時budget都係5萬 加埋戒子就穿晒
要做個取捨
F-D Si1 vs G VS2

G VS2，其實D - G分別唔大。相反SI同VS就唔同，SI有機會肉眼睇到黑點或者太多雜質都會影響閃。
性比高就G，VS2，3ex none，無奶啡，有實物睇而且唔要某一類雜質。因為我無實物睇而且上網買，所以揀得比較高質d，避免買到垃圾

咁信你啦巴打

因為呢兩個spec價錢都係相約
所以我諗左好耐

呢粒點睇

CLARITY CHARACTERISTICS
KEY TO SYMBOLS* Crystal
Cloud Pinpoint
* Red symbols denote internal characteristics (inclusions). Green or black symbols denote external characteristics (blemishes). Diagram is an approximate representation of the diamond, and symbols shown indicate type, position, and approximate size of clarity characteristics.

All clarity characteristics may not be shown. Details of finish are not shown.
Comments: Additional pinpoints are not shown.

睇圖係ok，但因為張證show唔到全部，例如奶啡鑽，唔明上網睇下，而且可能有好多或部分因太多或其他原因無係張證到，要現場睇實物先得，pinpoints多可能影響閃，奶啡就會變垃圾

果段英文
好似份份GIA report都有show

如果你想再深入了解下，有一個網可以檢查閃唔閃，有程度分別，但呢個有誤差，唔係100%準，個網最多可以話如果有100粒石同一個分數，有90粒都會符合呢個閃亮程度，

Cut Advisor Score 4.4
Factor Grade
Light Return:Good
Fire:Good
Scintillation: Good
Spread: Very Good

呢個係對粒石閃唔閃評價
HCA Score : 4.4 - Good - Only if price is your main criterion
Looks Like size Beta
For more info
Probably doesn't sparkle much, but looks bigger than usual for its carat weight.

有時會檢查唔到，唔一定有結果。
總結，1-2分內最好，愈高分愈差，0-1分都唔夠1-2分內好

岩，所以要睇實物。奶啡鑽都係死症，一買就中大伏

咁呢粒4.4
咁都幾差

因為都有做過下功課
好似大多數人話None就唔會係奶啡鑽

奶油、啡、綠鑽 - 有奶油、啡、綠鑽的意思，好像玻璃上的霞氣般遮擋閃爍度，如在3ex none的石只有暗啞和微弱的閃光，多數中奶，而啡、綠鑽意思霞氣帶啡色和綠色，其實是好容易事。

分別奶油、啡、綠鑽其實好簡單，你買3ex none比較容易，你買實貨觀察粒石的閃爍度和火彩度分別出來，你最好把粒石旭來旭去觀察便可，3ex none好強勁囉！

None係紫外光下會唔會發藍光，有人話關雜質事，有人話唔關，不過網上好似有人話vs都有機會出現奶鑽，vvs就好似網上少聽，但事實係點我都唔太清楚，只不過d人話睇實物最實際

網上買 只可信數據

如果睇相 應該都分得到

0.30ct細鑽嘅話 淨度其他揀返SI2都ok喇 因為細粒都唔會點睇到 eye clean冇黑屎冇濛就ok將顏色target返D-F色啦 你預連18K托5000到啦 可能最後貴少少又平少少

我自己就覺得大拿拿幾萬蚊點都要望下真身先
尤其係鑽石呢樣野 一日唔望過都唔知真實嘅感覺

去過鋪頭睇過
先發覺同上網買個差價幾大
鋪頭食水都好深下

工程巴打而家有冇話target緊咩spec嘅石？
又或者諗住幾錢搞掂所有野
比少少意見你呀

我係網上用40-45%價錢買到呢粒裸鑽，大家覺得店鋪貴唔貴？T記仲誇張

大約5萬5內

想上到1卡
Eye clean 顏色眼望無色就得
要求其實唔係好高

去樓上鋪買啦，是但一隻都應該得

都要對得住個價錢
就係睇完網上 發現個差價太勁
樓上鋪個價 我用同價又買高幾級

你個budget買到嗰粒石已經夠哂靚喇巴打
卡裝 F VS2 3EX NONE/ F VS1 3EX FAINT都買到
連埋簡單18K金托㗎喇已經
同埋Eye Clean嘅話 其實淨度落返SI1-2都可以
都會搵到靚仔又平好多

係邊買

再比少少意見你

25k內應該

啲人成日話eye clean 到底你地意思係落唔落loupe睇？
同埋好多時一個人話eye clean 其實第人個好眼啲就又會睇到啲inclusions

單憑肉眼望落乾淨 睇唔到瑕疵嘅石
可能嗰粒都未叫eye clean因為如果eye clean嘅話 望落都好靚仔 冇咩問題

借位一問，請問各位巴打bluenile啲鑽石信唔信得過？見有gia報告

唔該巴打

打算鑲簡單款4爪18k白金托，有冇好介紹

個問題唔係信唔信得過
喺bluenile到買完全唔洗擔心
而係鑽石呢樣野單憑相, 片, 證書
好難判斷到粒石靚唔靚仔
當然啦 如果買高spec嘅(淨度) 通常都冇問題㗎喇
但如果SI1-SI2始終都係要靠肉眼望過先會感受到
閒閒地一粒都幾萬蚊所以我會覺得點都要望下真身先比錢會好啲

枱面有黑屎係咪唔係咁好？

呢樣真係睇個人喜好簡單款大致都差唔多

啱啱爬完文 安東巴係咪有個度圈號既工具
可唔可以寄個比我 我比返錢你
另外有鑽石野請教下你

巴打呢粒點睇

43900 加2000托

同埋 HCA 0.9係咪算係咁

巴打邊間咁平

唔洗啦你比運費就得tg比地址我
隨便問

間舖咁多粒比較喜歡呢粒 同埋唔識睇 應該都靚仔呱

6322538103

43k, 有咩評價？

Between, 43900係淨石

睇圖邊位啲feather似係由上而下咁落
睇石嘅時候要留意下
價錢就....應該偏貴咗啲

巴打有冇tg?

#326有啊

想買耳環，around 20～30 k,咩網/咩樓上鋪介紹下

單粒啦，邊有人買對 架鑽石耳環

呢粒點睇大家? 咩價入合理?

你個budget夠買一對嘛

見到你d 要求，以為自己係到留過言，
一模一樣咁濟

想請教下1.2ct 圓面面積基本要有幾多

直徑range 6.75-6.80左右

巴打點睇人造鑽

巴打 如果就咁睇上面你嘅要求
1卡 E-F 3EX None個range可以好大
三萬到十幾萬都可以有因為淨度都好影響到個價錢
如果用嚟做求婚戒指 淨度揀返SI級就已經好ok㗎喇 如果想靚少少 VS級都夠哂
個人意見係寧願將啲錢洗落大細到
比返個數你參考下
SI2-SI1 HKD 35-38K
VS2-VS1 HKD 52-59K

SI2-SI1 HKD 35-48k先啱sorry打錯咗

男人角度就係外表一樣 爭在天然/人造嘅分別
對我地嚟講都真係冇咩分別
但女人角度就係 真定假
絲打？（定巴打) 你又點睇

絲

因為係讀chem
覺得兩個係一撚樣冇分別
反正都係一堆carbon

所以有得比我揀同價錢嘅兩個
寧願要大粒啲色又靚啲又平啲嘅人造鑽

你男朋友真係好幸福喇咁

講真唔同人講 佢地撚知人造定天然咩

個個好似你咁好咁諗咩絲打
不過都係嗰句 覺得值得 自己又有能力嘅
何樂而不為大家都開心

唔好意思
想問下呢三粒意見

1. 2336429226 （0.8ct F SI1 3EX $26k)
2. 2297777078 (0.8ct G SI1 3EX $24.5k)
3. 6335242525 (0.71ct D SI2 3EX $20k)

麻煩晒

就咁睇cert 三粒都叫做冇一啲相對冇咁好嘅瑕疵
不過價錢可以再平多少少

想問多粒
6204361159 (0.75ct E SI2 3EX $20k)

而家諗緊呢粒定2297777078（80份）果粒
差成4k好似75份果粒性價比高啲咁

麻煩晒

啦 求婚 買粒普通d
之後 3皮半 買粒 1.5 Carat 人造
到時佢唔會帶求婚果隻架啦 🤭

岩呀 一卡成就完美

GIA 2336230270 (47K)
GIA 1338770189 (42K)

呢2粒點睇?

咁我買一粒普通啲就算唔會想蝕多三皮半

兩粒個枱面真係好靚仔好吸引
不過底部嘅feather都幾大條 呢個要小心

Feather大條代表d咩？
2粒睇落都靚仔

想知3卡D色最平可以幾錢有
雜質冇所謂
切割就八箭八心

Feather可以理解為裂縫 因為就咁睇幅圖顯示唔到條feather嘅深淺 所以睇實物時要小心啲望 嚴重嘅可能會有爆嘅風險 要靠望實物先評論到

巴打 如果3ct D色 淨度SI1 揀返3EX 再喺螢光反應到取捨 最平嘅你預大約28-30萬

*裂痕先啱打錯

肉眼睇唔到就算啦
諗住買42K個粒
個價算okay?

屌裂紋

巴打 GIA 6325498285 賣29k連拓抵唔抵屌

初哥諗住買黎求婚...請指教下
下面呢幾隻買得過嗎?

成色係咪其實好緊要? K色係咪會奶野

另外個托諗住去belgium diamond house買，total budget ~80k，係咪好on9
（女友好耐之前講定）

請問以上石值幾錢到？ thx 巴打

想問吓如果$50k 左右budget 買唔買到 1 carat E-F VS1/2?

如果真係要L色嘅話你呢個價錢可以買到大粒啲(1.2ct) 同spec好啲(SI2)嘅石呀巴打

我見佢個卡數大，淨度高，係成色爭d，以為ok
無錯，我係想搵Ard 45k左右而又唔太細嘅石

唔該巴打
唔係好識鑽石
純粹想膚淺 想買大粒又白啲嘅鑽石俾女朋友
其實雜質肉眼睇唔係好覺係咪㗎？
Thx!

思想正確女仔對鑽石都應該真係比較膚淺
大細👉🏻顏色👉🏻淨度 我都會咁建議
螢光反應就喺冇影響粒石嘅情況下就已經好ok(會唔會令到奶白 望落濛濛地咁)
雜質方面 好視乎佢嘅瑕疵係乜野 正正常常唔係好大粒黑屎 明顯嘅裂痕 肉眼都唔係點睇到

呢粒大約25-26k

新手想買黎求婚 女朋友鐘意心型既石
GIA 7302734900 (23k)
GIA 6207610400(27K)
GIA 6203383204(29K)
GIA 6193814354(27K)
想問下邊粒最性價比?
唔該各位大佬

budget 30K左右

第一二粒唔好考慮喇巴打
因為都有啲叫做唔好嘅瑕疵
一粒有cavity 一粒就Etch Channel
第三四粒 枱面比較污糟多Crystal 實物可能會睇到黑點

巴打你睇下6331802190 可能比你預算多少少 大約32k 但我覺得夠哂乾淨同Top色 D色

我想知我自己可以係邊到買到6331802190呢一粒?
因為上面個啲係人地SD俾我睇款既
同埋心型應唔應該揀大粒少少 色就揀番G H I色算?

真心唔該哂巴打！
而家開始儲錢買

睇預算而定喇咁就
我個人就覺得H I色就唔好掂了都好明顯係黃色

唔洗客氣呀
有咩問題隨便問
btw好重鎚喎巴打

3年半 前 買 23k

如果想喺bluenile買1carat emerald cut
有無咩要特別注意

Sor路過見到呢個post
好奇想問一句 巴打們對於”求婚一定要買戒指”呢個傳統係咩諗法
因為我聽過身邊有朋友會覺得揀好麻煩 又覺得唔好拘泥係呢啲傳統上 寧願用啲錢去旅行

20-40k?
我知emerald cut會無咁閃
咁係咪clarity會比較影響觀感?

“求婚要戒指”呢個行為確係傳統到....好多男仔都唔知點解要咁做 追溯唔到總知就係 好似一定要做咁

想問下剩鑽
兩萬左右買唔買到 1卡3ex?

小弟12月準備求婚，各位大佬可唔可以比d建議

第一粒: G, VS2, 0.91卡 3EX
肉眼冇咩黑點, GIA 話有feather 但唔多見

第二粒: F, VS1, 0.91卡 3EX
肉眼冇咩黑點, GIA 話有cloud, indented natural

第三粒: F, VS2, 0.91卡 3EX
肉眼有少少黑點, GIA 話有cloud, crystal

大家會prefer 邊粒?
小弟想石同戎指 <40k, 網上買石再係香港鑲戎，如何?

原來頭兩粒 cut 唔係ex

有牌子就ok

請問一下6萬-9萬budget買1.5卡 可以買到咩規格

巴打
如果60-70K左右嘅就G-H color SI2 未必有3EX
而80-90K就E-G VS2-SI1 3EX

但牌子嘅價錢喺其他地方已經可以買到大粒啲嘅石

多謝巴打解答
如果唔係咁講究 肉眼睇靚就ok
E-G SI2 3EX none 夠唔夠呢

絕對夠喇真係都已經好靚仔
唔好客氣喇巴打有咩隨便問

F 去到 H 色其實一級價錢已經都差唔少
1.5卡既話趁咩色性價比最高？

揀返中間G色啦 我會覺得G色喺鑽石嚟講係條分界線

6325951743 呢粒入邊會唔會太花

巴打呢粒有冇睇過實物
就咁睇cert 好似都麻麻地喎
枱面左邊嗰撻都幾大撻 同埋右邊嗰indented Natural上咗面
問多少少 大約幾錢？

未睇實物呀, 100,000多少少

巴打放寬咗個budget

請善用不推文回覆 勿阻出面行動post thx

收到 不推文先
咁又唔係, 咩都望下姐
我見1.5 G SI2 3ex non 都幾貼近我budget low end
睇下點樣可以好睇D

如果想用盡少少個budget 可以考慮下1.7ct G SI2 3EX NONE 造埋個托仲可以去拆餐好嘅大約80K頭到啦

造托有無心得可以share下呀巴打
花多眼亂

諗揀咩款又係諗大個頭真係太多款太多組合啦
send啲造過又覺得靚嘅款比你望下

多謝大家既意見，我之前係樓上鋪睇石果間係黃店，有份擺工，我決定支持

開唔開得名?

唔想開名（大家就平均幫襯黃店），可以係fb啲樓上鋪page 睇下有冇出過聲。我果間612已經開始擺。
希望大家揀樓上鋪除左石既質素，都考慮係咪黃店

好 無問題

想問下cert no. 2327091105同5202640210要5萬會唔會買貴左?

貴呀巴打 F SI1嗰粒嘅價錢都可以將顏色升D E色喇 雖然粒石好似幾乾淨不過肉眼望落 顏色比淨色更容易睇得出個分別 所以會建議升返個顏色
D SI2都好貴

而家問左幾間 d價都好貴 唔知係咪因為年尾... 唉 好頭痛

唔洗咁愁喎巴打再問問啦
你target幾多搞掂哂呀幫你度度

想問下cert no. 6204138726 & 7321680272 & 6207181495 & 5202157289 & 6335229543 呢幾粒點睇?
唔該哂

初頭同你一樣，最後睇睇下揀左粒107k既

大家有無樓上鋪介紹？最緊要價錢合理同信得過
始終唔敢blue nile買，得郵寄好驚

巴打目標搵咩spec嘅石呀

小心d用係咪唔驚

因為budget有限 又想買大粒d閃d 會再小心d

得六萬budget
想要一卡D或E色，SI都夠

我都唔明點解女仔只會睇粒石的大細
我就覺得石的quality緊要d
而且太大粒平時又冇乜機會帶到
細細粒點襯都靚
我的求婚戒指只得59份
但我覺得好靚
可能我要求低啦

利申：絲

六萬budget已經買到好靚1卡啦巴打
E VS2走唔甩D VS2都有機會搵到
如果巴打唔介意螢光反應落faint嘅話
預算會更加鬆動

各人各口味啦絲打
有人會鍾意大粒啲 感覺上好似威啲咁
有人就將價錢掉落quality到 欣賞鑽石嗰種靚
唔同玩法
絲打呢粒都好唔錯啦應該最緊要自己鍾意

巴打們有無實體鋪介紹🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

想問下呢粒55k ok嗎？
Gia 3335821471

想請教下呢粒有冇D咩大問題，點解平過F色

平過F色係指邊粒呀巴打？
比條link嚟望望

譬如呢粒

謝謝

咁真係要望下實物比較下先知咁

絲打自用伸手問… $50k 左右連托 1 卡 3Ex 冇螢光有冇可能？非常介意螢光…

50k買1卡 3EX 冇螢光 絕對足夠呀絲打
可以考慮下E-F SI1-SI2 3EX NONE

I see where you're coming from

that makes sense

收到，四圍去問下價先

有咩問題隨便問啦

買左粒0.34ct ,D色 ,If, 3ex, N

買左萬3算唔算平

唔算啦仲要係好好好好好好貴
你邊到買呀巴打

Bluenile,以為好野黎，見多人講呢個網之黎入左呢粒做耳環

呢個卡數頂級去到幾錢，我見佢幾火先買

可摸耳講多d

我諗巴打係揀咗粒Astor Ideal Cut嘅石
不過個人認為呢個都係啲gimmick野
有機會嘅可以揀返正常普通Excellent就ok
同埋巴打 寧願將啲錢洗落Size到 30份咁細粒 其實淨度揀返SI都已經好夠冇乜需要去到IF呀

我諗住買粒細細粒就揀粒頂級，睇佢light performance 張證書比佢吸引左

想問下 4萬蚊筆直可以買到點既石,
想要1卡求婚用

巴打買咗就唔好諗買嚟造單粒耳環？

巴打呢個預算想買一卡嘅話
可以target返 1ct E SI2 3EX Faint
都已經夠哂靚仔

有無介紹啊

係，啱啱送左黎，好彩d火彩都叫對板

Between,呢粒係咪戴左耳會光d

對板就得啦 買咗就冇咩好諗

6335678264

1卡，淨石40000ok??
diamania 信唔信得過？

6265954072
想問下呢粒23k可唔可以?

價錢都唔差太遠
不過巴打我覺得可以顏色推高返少少 淨度揀返啲靚仔嘅SI2都ok

6322982582
現全43000都ok?

巴打呢粒個枱面太大喇
會反射得冇咁靚

睇左好多粒都唔啱心水 最近個sales 比左呢兩粒我睇，佢開$60k，想問巴打有咩comment

巴打你覺得咩價位先值

想請問下有幾多巴打真係係bluenile到買
如果唔想上網買有咩地方係推薦 想買1卡左右
感激

巴打幫我望下2203614616有冇問題
37k抵唔抵? 唔該晒

Bluenile始終咁大 應該好多人喺嗰到買
不過都係嗰句 我覺得買鑽石始終要望過實物先感受到個感覺

呢啲石諗都唔好諗呀巴打
雖然幅圖好乾淨 但要小心 佢有嗰句
‘Clarity grade is based on clouds that are not shown’
粒石會呈奶白 即係望落好似有層薄膜 濛濛地 唔通透咁
sales推呢粒比你？

唔係呀 都係上網睇咋
我再望下先 唔該晒

都好啲以為啲sales咁狗
慢慢睇啦巴打有問題隨便問

bluenile啲價又貴，石又唔係靚

粒紅鑽石應該點揀， 想買對細細地整耳環保值！

Thx

6332728353
36k又如何? THX

望下實物先條feather都好長下

新手唔太識,但想上bluenile 買石
跟住再配托
預算用35k左右買
求巴打幫手睇下 6342201317 o 唔ok?

粒石冇咩問題啦
只不過係個價錢同spec嘅石只需要26~27k
佢咁貴係因為個Astor Cutting
我個人就覺得係gimmick野
拎啲錢推個顏色好過啦巴打
D色30k都有找

唔該 我再睇睇先

求巴打睇下 6197528606 大約值幾多

2205649253 點睇, check 左hca 有0.9
呢粒35k
其實好糾結,應該放筆直係ct 度定係色水/淨度度
理性上知道1卡同0.8克個size 應該唔係差好大
筆直放係其他位好似仲好
但1卡齊頭同條女講返,等佢都易明d同似又好似威d

送禮項鏈budget 15k去邊買好
aluxe果d點？
想要d簡單款

冇見到一樣重量嘅
不過都參考下 0.55ct D VS2 3EX FAINT
大約HKD11600

中間粒crystal應該幾明顯喎
同埋0.80ct同1.00ct望落都有分別㗎
如果要取捨嘅話 揀細粒啲但顏色上返G啦 因為I色都明顯睇到黃

1卡性價比高就g si1 h vs2
不過一定要睇實物

唔該巴打 我再望下

3EX None
估價幾多？

求巴打幫我睇睇 唔該！

又有野想問
其實上到vs 打後既level
Gia report 入面Clarity characteristics 顯示有crystal, needle etc
其實係咪都會eye clean, 睇唔到入面有野?

相比起造戒指 整頸鏈嗰粒石唔洗太靚
所以絲打15k budget都輕鬆搞掂

應該大約50-53k?
好似將個顏色上返G仔 淨度落返VS2會好啲
VS2都已經好靚仔喇 對比淨度 顏色肉眼會更容易望得出個分別

其實就算係SI2 (靚仔嘅SI2)
個圖顯示出嚟嘅「瑕疵」
你肉眼都唔會睇到絕對係eye clean
所以唔洗太著重張證書上嘅野
買鑽石一定係睇實物為準

買左51k 依家有時望落黃黃地 有啲後悔

都係嗰句 買咗就算
唔好再睇喇祝求婚成功

Btw各位巴打新年快樂！聽日維園見呀

聽日見！

如果budget 50-60k 連托
打算1.01至1.3 卡

買唔買到d 靚少少 當然愈大粒愈好

同埋有無樓上鋪介紹

我見fb有間叫cathypaul 好似唔錯咁

謝謝巴打們

係咪 1.4 ct 抵買過 1.5？
100k 內有咩選擇？

買左L色1.5卡 3ex IF 49K
但都幾黃，是但就買左落黎

買咗粒60份連鉑金托
F色 vs1 3ex n
大行買3萬多啲

呢個budget 考慮返target
1.30ct F-G 3EX NONE-FAINT
淨度揀靚仔嘅SI2
60k連托實有找揀G嘅都找得幾多下

又冇話係咪1.4ct抵買過1.5ct嘅
因為其實都望到個分別 要考慮嘅係自己個預算
不過巴打你呢個budget
1.5ct F-G VS2-SI1 3EX NONE-FAINT
連埋托都輕鬆搞掂

黃就實黃㗎喇
不過夠大粒同實好清透

都唔知講咩好添
買咗自己鍾意就ok啦

因為之前聽人講過話因為1卡 1.5卡 2卡呢 D 一過重量既話就差好遠
即係 0.98 同 0.99 個差價好細, 但係 0.99 同 1.00 差好遠
所以切石既時候會為咗切到上一級, 犧牲左最好既高矮肥瘦令到冇咁好火
即係明明一粒原石最好切到 0.85 就最好火, 但係就切到 1.00 冇咁好火但可以賣貴好多

係㗎 的確鑽石越靠近0.5重量嘅會貴啲
有啲1.4ct鑽石雖然冇1.5ct嘅重量 但佢measurement 會有1.5ct嘅數據 甚至係大過1.5ct嘅數據
所以真係睇自己點諗 有啲人真係只會睇張證書嘅數據 唔諗呢啲要1.5就係要1.5 其他一律唔理

有冇數字上既比例話長闊高點先叫好?
之前諗過去讀DGA自己學下野, 但驚讀完唔係做返呢一行就根本唔會識

如果20份頸飾 2500左右
無CERT 算唔算正常?
佢話30份以下無CERT

見第一頁個網 20份左右+最平都要1600既托
都要4000

點解呢粒咁多野都可以係 VS

其實我覺得最好係用石去做比較 用肉眼去睇為實
有比較嘅話 你會望得出個分別 不過其實如果想閃嘅 揀返3EX都叫做有個保證

新手一問 , budget HKD15,000 , 想分配cutting>colour>clarity>carat , 我睇bluenile 大約可以買到0.6carat , 如果呢個卡數點分配budget係4C性價比最高?
e.g. 3EX , Color D-E , VS1-2

如果clarity上到VS2以上 , clarity characteristic重唔重要? 有時會見到有feather / crystal / indented natural / knot , 邊個會係伏?

我係bluenile揀左幾粒求指教

Push

連托，0.8，3Ex F色，SI1 可以2萬5

50k內全包
對呢方面既野無乜認識
點樣入手好？
求指教 有無相關既link學下
利：今年要買了

啱啱掉番轉, 個托超簡單都得, 最緊要粒石大
老實講, 無一卡嘅石係垃圾嚟

我對4C嘅揀法嘅建議
Carat👉🏻Color👉🏻Clarity
第一眼望落去一定係個size為先 然後顏色
淨度反而可以放喺尾 只要揀返eye clean 肉眼望落唔會有明顯嘅瑕疵(黑屎 明顯嘅裂痕) 其實都好夠靚仔 因為好多瑕疵都真係要落鏡先搵得返
另外仲可以喺螢光反應呢個位到做個調節 揀返Faint-Medium Blue(最緊要唔好係奶油石)
睇下size可唔可上大多少少
而Cutting就要一定揀返EX確保個切割夠好 鑽石嘅閃唔閃就係靠Cutting
有啲瑕疵 好似Chip, Knot, Cavity, Etch channel 就避免去揀喇
最後就真係要靠自己隻眼去睇鑽石呢樣野真係要用實物嚟感受

你呢個budget 平衡返顔色同淨度
可以target 1卡 E-F VS2-SI1
None-Faint都已經係好靚仔嘅石
唔介意嘅話 巴打有咩問題你都可以喺到問

唔該哂 , 如果1卡以下 有冇建議 最 colour , clarity , 最少咩grade 叫做望出黎eye clean?

形狀黎講 係咪心型又得 圓又得？

係呀 睇女朋友喜好心形仲平好多添
不過我自己個人就麻麻心形鑽石
太cute喇好似

如果45000budget, 1卡 E/F SI1 咁, 果三個手工有冇可能有ex

緊係得啦巴打
1卡 E F SI1 3EX NONE-FAINT
絕對搞得掂

有無邊間鋪介紹？

請善用不推文 唔該

拉

屌你老味識買梗係買人工鑽
化學結構同天然鑽一撚樣
仲要純度再高D 冇雜質
兩卡10萬都唔洗就買到
屌你老味10萬一卡既E class都未必得
你老婆堅持一定要天然只能怪佢on9唔識諗

心形冇圓形咁大粒，最閃一定係圓形

人工鑽啦屌

想問下 如果幾皮野 d人多數現金定碌卡多？
樓上鋪收卡多？

我通常會叫啲客銀行過數
信用卡個rate太貴 鑽石又幾萬蚊起 計返都幾襟計

人造鑽邊間好？

去珠寶展買定去樓上鋪買好？

巴打點睇呢粒，65K 好似好撚低咁

6342054878
巴打34k點睇? thanks

7331715054呢粒值唔值3萬?

想問3335991308 點睇 🙇🏻 大約值幾錢到🙇🏻

佢價錢咁低係因為佢螢光反應係Strong Blue
都ok呀呢粒 只要個螢光反應冇令到粒石奶就ok
不過呢粒1.24ct都幾細粒見有粒1.20ct 個measurement 都大過佢

質素應該麻麻？巴打睇咗實物未呀
因為佢枱面上嗰幾粒Crystal應該幾搶眼

唔爭幾遠不過揀i1嘅石要好小心呀巴打
一定要睇過實物 衡量返瑕疵嘅位置有冇危險性
呢啲睇cert 真係答唔到你要小心睇
同埋三萬蚊同grade都有唔同選擇

咁俾多少少上si2會唔會好d

依一粒話拎埋gemex 證書，實物望落去係幾閃既

我無咁快結婚可能都5-7年後，想問下依家有能力買唔買定一粒一卡嘅鑽石婚戒？ 定係到結婚個陣先買？ 唔肯定鑽石會唔會越黎越貴

如果想望落大粒d係咪卡數要大d

bluenile果d astor係咪真係值d?

Sorry巴打miss咗個留言
係呀拎埋gemex 張cert 就更有保證 因為會拎粒石做多幾次測量
不過價錢應該對比同spec嘅石貴幾多下
巴打有冇拎過呢粒gemex 證書嘅石同其他同時比較過呀

到時再諗啦可能遲啲唔興呢樣野呢

卡數係代表重量如果想望落大粒啲應該睇返measurement 嗰數值

中伏 買貴左 同spec既意思 係4c 一樣 定係一樣咁閃🤣

我compare 過其他唔一樣4c既 就相對閃的。但係未試過compare with 一樣4c的石 😂

留名學嘢

新手一問 買鑽石大家係邊度睇？

題外一問
如果係bluenile 買完戒指，改size要點做？
定自己係香港改？

求揀上定下頸鍊好d

請教下
想買石，上網睇過下基本知識後，想去樓上舖搵下石，有無推介？
就咁走上舖頭俾budget要求就得？

喺香港搵人改啦
如果bluenile係咪要寄返美國
利申 唔知

男仔角度我自己鍾意上面個款多啲簡單款
但下面嗰款就好似巴閉啲咁有圍鑽

我想簡約d都係上面呀
但睇review有張相post出離好似好短咁個吊咀位

係呀 通常都係咁對啲客
個人覺得咁樣最好 因為可以喺客人個預算入面搵粒最抵屌嘅石 又唔洗隔硬推啲stock比人

拎住個款搵人造啦應該仲抵啲
可以改返長少少個吊咀位

送禮用，驚趕唔切，但下果款又好似好跨咁

河內道係咪有得改？
改前改後係咪大家要check下個gia number?

求婚budget 6萬內1卡 d-f 3ex N/F vs2 以下而三粒可唔可以俾d意見
2297107733
6342576910
7341074547

三粒都大約5xk
其實vs2 或以上係咪都eye clean 的

其實VS2嘅都冇乜野留意
係睇個價錢

巴打 1206718490 點睇想求婚用 5xk thanks

枱面乾淨係乾淨 但上面個feather應該好嚴重
如果唔係粒石唔會係SI2 grade
要5xk嘅話搏唔過呢個係SI1嘅價錢嚟

巴打2336630071點睇

又D又VS2 應該冇乜問題
價錢係重點 幾錢呀呢粒
同埋睇咗實物未？

budget有限，6345170393呢粒點睇？大約幾錢合理？

呢粒價錢應該32-33k左右？
不過巴打我覺得 應該調一調節下啲位
將顏色提升返1-2個grade 去返G就最好啦
因為G打後嘅 肉眠望落都幾顯黃 唔係咁靚仔
喺唔會影響到鑽石嘅清透度下 將螢光反應調去Medium Blue價錢同你原本個spec就差唔多喇
粒石白好多而肉眼望落又冇乜分別
個人認為扺玩好多

真係好靚

咁佢開我30K樓下又好似幾抵，等我再諗諗先

想請巴打幫呢粒石比個評價，同埋睇下大概要幾錢

IGI Report: 400917444

唔該~

整左個鑽石研究tg谷，新谷黎，想搵人一齊研究下鑽石嘅價值同睇鑽石嘅技巧

巴打有冇做鑲石? 收左粒石做禮物想重鑲

想整戒指/頸鏈

知唔知dia grader收入如何

戒指

請問2346506736買唔買得過？
點解我上GIA checking, 冇鑽石淨度圖睇嘅？
80份，H, Vs2, VG, Ex, VG, none, 23k
感謝！

巴打幫幫手評下呢兩粒石，大概咩價抵買？

唔介意嘅可以碌上少少pm下我

Hello一般個plotting都for 1ct up嘅石先有
另外呢粒80份 貴咗喇 呢個價錢已經可以買到切工Cutting 係EX嘅石

長知識了！咁其實冇plotting, 係咪一定要去睇實物？

另外，佢仲有粒係80份, H, SI1, 3ex, None, Crystal, 19.8k, 唔知價錢又如何？H color係咪有少少螢光可以顯白啲？

請問研究鑽石係咪有course讀架？
其實我都有啲興趣，唔知有冇介紹呢？

其實就算有冇個plotting 鑽石呢樣野我都覺得要靠自己對眼去望過實物先拎到個感覺
呢粒價錢幾唔錯但要睇返Crystal 呈現出嚟係點 因為望過先知係咪黑點
係㗎 較黃嘅鑽石 螢光反應撞出嚟係會令到佢顯白啲
題外話 其實螢光反應效果下嘅鑽石 我覺得所呈現出嚟個隻發光嘅感覺真係好靚

Thxxxxx! 咁請問螢光程度大概去到咩位？

另外都想問埋日本八心八箭證書可靠嗎？我見好多igshop 嘅耳環都有，1k-2k，好抵
唔好意思，好多問題想問你

以前我會覺得去到Medium Blue就盡 但揀石造貨做得越多 見到Strong Blue都其實好ok只要螢光反應唔好令到粒石呈奶白/濛就ok
理論上有證書都ok嘅但你要睇返咩證書先
唔緊要呀隨便問啦

嘩 原來strong 都ok, 真係要去睇睇實物啦咁
我淨係聽過GIA 我就係見個d日本證書咩都冇寫，顏色同淨度都冇寫，就咁一張卡仔，不過都可能寫左，我睇唔明姐 所以唔知d quality如何 不過通常都係d 10-20份鑽石

係㗎 Strong未必係唔好 同埋要睇個人喜好
有啲客真係一定要none
嗰張可能唔係證書嚟 而係間公司嘅guarantee card
好多日本公司都會加張咁嘅卡仔喺包裝入面
10-20份嘅耳環女仔出街夠哂

有冇平嘅買石地方介紹?
想買黎求婚

巴打想幾錢搞掂？
幫手睇下可以揀啲咩

50K以下 當然越平越好

你嘅平已經係指50k
當你target一卡嘅其實已經買到好靚仔嘅石
E F SI1 3EX NONE
或者想要D嘅 淨度就落返SI2

想問下巴打係邊度可以睇同埋買?

請問呢粒買唔買得過
7342687528

想請目標：1卡，D/E色，IF，3ex，none
大概要幾多錢？
唔該

就咁睇都好唔錯喎
睇埋實物就掂啦

重本喎巴打
D色嘅話98K-10.xK
E嘅話你就預71K-75K
基本上去到IF買返最平嗰個價位都已經夠啦
冇野好挑剔

VVS1同IF係咪差得遠
睇起嚟個分別&價錢？

有冇巴打賜教
0.8ct K VS1 3Ex N
18k連托
值唔值

你問我其實淨度上到VS1都已經好靚
都真係冇乜需要上到VVS IF
寧願買大粒啲仲好啦女仔收到實仲開心
價錢方面 VVS1嘅話
D嘅話80-84K
E就68-72k左右
視乎唔同質素

價錢ok呀 不過K色呢個選擇好似麻麻地
眼望落明顯黃
巴打將顏色推返高啲啦 反而淨度落返SI1

想請教一下各位巴打以下呢兩粒會點簡？For求婚

1.01 carat, D, 3EX, SI1, None;

1.01 carat, D, 3 Very Good, SI1, None;

上面兩粒相差4K左右；定係有其他推薦？小弟筆直50K左右

就咁睇呢兩個spec好難比較呀巴打
同你budget ~50k咁鬆嘅話 盡揀返3EX啦
但如果想減啲嘅話 Cut grade揀返EX因為切割會影響粒石閃得靚唔靚

所以可唔可以理解為：色 > 切割 > 淨度？

正確呀巴打 假設係3EX 情況下
Size > 色 > 淨度
女人第一眼一定係睇size其他乜都假
顏色揀返接近無色嘅 D-F
淨度SI1 - 靚仔嘅SI2
仲有個位可以調節一下 就係螢光反應嗰part
唔洗一定話要None

真係留名等學野

無錯，女人會睇閃唔閃先
收到，唔該巴打

女人：有幾大？閃唔閃？

其實可以點樣對返粒石同證書係唔係一致？

應該得頭半句
女人：有幾大？閃唔閃？
石嘅Size會係喺姊妹聚會時第一野鬥嘅野

GIA鑽石腰碼上會有返證書上嘅號碼

Round Brilliant
6.43-6.47x4.04mm

1.01 carat
E色
VS2
3EX
None

想請問巴打，粒野大約要幾錢

你預大約48-51k 視乎唔同嘅質素

各位巴打。。。呢粒點睇？52K 唔包戒托抵買 ？？

咁多人簡SI2, SI1...其實肉眼睇唔睇到花。。。

巴打想問下呢粒44K o唔ok? 見佢中間有個cloud 會唔會好顯眼好大問題???

巴打，想問下呢兩粒石
6203779947
6345971576

如果我預 30-40k, around 0.9-1 carat, 想睇落閃啲，我應該重視色定係淨度好啲

呢個價錢唔錯喎巴打
枱面個撻嘢應該唔係問題啦

其實巴打啲專業知識邊到學返嚟

巴打。。上網睇完文發現depth 62.7%有D過大。。

點睇呢粒。。。depth 好D。。但VS2，同埋貴少少53K

好似平得誇張喎呢粒
你要望實物先得 有啲張證書雖然顯示好大舊雲 但望落依舊好靚仔但又有一啲 明顯有忽野係到
睇cert拎唔到個感覺㗎

厚咗少少少少 不過記住要睇埋其他位
始終唔係單一去睇
呢粒枱面嗰粒應該黑屎嚟應該會幾礙眼

你睇張cert 點判斷到黑屎🤔， 我睇粒鑽石放大圖、果粒黑屎又真係好顯眼

60k budget 大概買到粒乜嘢
想要的1卡左右

買咗粒石
有無鑲托介紹

留名學野
追post 都睇得好興奮
好想快啲搵到粒合心水

唔敢當做開珠寶行業對得多學返嚟

因為都睇過好多粒鑽石都大約估到
不過我都唔敢100%肯定㗎所以都加咗個問號哈哈

60k買1卡鑽石嘅話
最top spec可以揀返D VS1 3EX None
已經冇得輸㗎啦
當然顏色淨度可以低返少少 買粒大粒啲嘅

幾大粒呀巴打
有冇探到口風女朋友鍾意四定六爪

哈哈好多巴打都覺得呢樣野係噩耗
反而巴打你咁興奮
搵緊咩石呀巴打

一卡 六爪

同巴打比另一個巴打個spec差唔多
1卡 D VS1 3EX None

不過咁大個人都未買過咁貴嘅野，唔係好識點開始落手落腳去搵/睇石

戒脾加啲碎鑽都係個唔錯嘅選擇
Send啲圖比你拎參考下

嘩重捶喎巴打
去到D色 VS1 質素都冇咩特別要留意實好靚仔
其實降低少少顏色同淨度揀粒大粒啲嘅都好

Blueneil 買左呢粒，請問算唔算係奶鑽，實物到手唔係咁閃咁，諗緊退唔退好。

我都諗住blue nail 買，大家知唔知咩信用卡買優惠最多？

Blue nile

就咁睇你段片 粒石真係濛
巴打洗唔洗拎過嚟比我幫下眼望望

記得唔夠1卡 唔好做求婚戒指
條女會比人笑

其實係，班女第一眼一定係睇大細，
邊個咁得閒落鏡睇artifact.
淨度低得黎d impurity 係腰位邊位唔影響反光就ok

同意，同男人鬥賓周大一樣，
最緊要大碌，硬度、味道、形狀好次要

感激，今晚聯絡你

問咗女友80份ok，盡我能力買啦

女人口是心非呢，寧願色淨冇咁好都要過一卡

係咪退得😢

唔該巴打，出咗去做緊嘢，介指無跟身。
我拎去求完婚就退左佢啦，再買過隻

屌咪誇鳩張啦

笑死

唔好客氣有咩問題隨便問啦 都可以比啲意見你

多謝你

求完婚你仲拎返走
巴打你女朋友對你咁好

唯有同佢講收到自己都覺得細，換隻大粒啲

2萬8 左右其實1卡都幾多選擇

快d 換粒新啦，你諗下佢比d姊妹問幾多卡，
你條女答err...../ 唔夠1卡/ 80份，
班姊妹個眼神
你條女個下幾失落

2卡係咪要笑9你1卡
多9如

唔好癲啦巴打
自己想買幾大咪幾大洗鬼理人咩

姐係strong blue 都無乜問題？
我比對過實物 SB 同 none都唔覺有好大分別

1325368048
想請教一下巴打
呢粒咁密needle其實怕唔怕？

我買左呢粒 都成44k啊

只要粒石唔係濛就可以喇因為Medium Blue -SB會有機會令到粒石milky 所以實物時睇清楚就ok
我覺得用呢個位嚟調節價錢真係最好

係㗎其實你喺鋪入面睇 根本唔會睇到個分別 要睇分別嘅你要拎出户外陽光下 先真係可以感受到

6341384122
師兄呢粒53k值嗎

Needle位置喺底部 加上枱面咁乾淨 應該唔錯
幾錢呀

價錢都唔差呀係咪好靚仔

好貴呀你呢粒仲要有cavity (一啲相對比較差嘅瑕疵)同埋feather近邊位又長揀過粒啦巴打
你搵緊咩石？

我搵求婚鑽戒呀
1卡, D/E/F, vs/si, 3ex, none
巴打有好介紹嗎？

其實一卡到卡半係咩價位
3ex 想要靚少少色

點解DeBeers d石？佢話自己係鑽石供應商

師兄，想問下呢隻鑽石50500蚊o唔ok？我見個knot都有d大，但我睇既時候舊石無咩花想知影唔影響舊石既價值？

想問下枱面太大會有咩問題？
同埋條腰正常係幾多左右？
感謝

巴打咩budget呀諗住

正常如果粒石有呢啲較為唔好嘅瑕疵 都會平好多 呢粒個價錢好似都貴咗幾多下

5萬內🙏🏻

Budget 4萬左右 想買粒望落大既
有無介紹？另外有無樓上鋪介紹？

另外想問下 睇大唔大 係睇spec 邊個位？

簡單啲嚟講 如果枱面太大 鑽石入光後個位會反射得冇咁好 通常揀返56-59%

巴打如果想用盡個budget嘅話
可以揀1卡 E VS2 3EX NONE
鬆返啲嘅話就1卡 D SI1 3EX NONE
如果抵玩嘅 可以考慮E VS2 3EX Faint都好唔錯

請教巴打呢粒70k多d點睇?

爬左好多post，依然心大心細大卡d，定係維持1.0x, color and clarity高d好呢？

暫時70-80k左右budget，睇緊1 卡,F-D, VVS2-FL, 3EX None.

巴打 一定係要推大個size去到Flawless都唔夠大粒size吸引所以真係唔好浪費啲錢喺呢個位
淨度要靚仔 揀返VS1-VS2 甚至識揀嘅SI1都已經好唔錯
所以我覺得你70K嘅budget 應該推上1.20ct-1.40ct 淨度個位就睇返SI1-VS1

多謝巴打！

呢粒大約5萬蚊 O唔OK? 見成粒都好乾淨下，但擺左係S1?

巴打，呢粒70k點睇 vs1 都穩陣無咩milky ？

巴打，一次過問，呢3粒點睇

70k

74k

72k

同spec一樣靚仔嘅平多2-3k啦
70k搞掂埋隻18k戒指

留個靚名買鑽戒

新手一問 預算5萬 搵唔搵到一粒正正常常一卡鑽石
同埋推薦邊度買 好驚會俾人呃

窮撚留名
0.7同0.8係咪分別好微？
如果同價係咪揀0.7靚啲spec好啲？

各位呢粒42k點睇

Thanks 巴打 諗諗下又想有1ct
如果3萬頭 1ct, 3Ex, H, SI2 望落o唔ok

謝
還價40k連6爪白金托
Reasonable?

想巴打幫幫手，講講預算，大概50k內
睇緊呢兩粒石
GIA 1345383385 1ct, SI1, D, 3EX, 40k
GIA 6352095218 1.01ct, SI1, F, 3EX, 40k

但我有少少擔心第一粒 Medium Blue，望落會唔會好藍架
唔該

46k
點睇

漏左
兩張一樣價錢
大家點揀

嘩咁靚仔嘅呢粒唔知嗰粒crystal 真身係點
有機會都係大粒黑屎嚟 要留意一下 唔好淨係睇證書

請問$40000 抵唔抵買

價錢幾好呀不過枱面上嗰排Crystal
極度懷疑係一排黑屎要親眼望下呀巴打
同埋2018年cert 係咪回收返嚟

點解有D證書會劃埋粒石D咩位有野，但係有D證書就冇?
2粒都係under 1 卡

想買條手鏈5k左右有無可能色唔太差既
乜都唔識

想問下blue nile 香港有無實體店
睇岩條手鏈想睇下現貨先

而條好似幾靚但色得I
預幾千蚊貨仔...

而隻單條款手幼怕成日反轉左

想請教下巴打
1.5ct嘅鑽石
但L色 3vg i2
係咪肉眼望只會係粒唔識閃嘅石
係咪3ex先係決定粒石閃唔閃

唔該晒巴打

L色實物望落去應該好黃喎巴打
加上i2 Clarity就算肉眼睇落應該都好唔靚仔
市面上見得人嘅i1都已經好難搵 如果去到i2應該有d難搞
最簡單直接睇粒石閃唔閃 要留意返個Cut grade 最好有返EX
因為鑽石閃唔閃要睇佢個切工 揀返EX叫做有個保證
不過最緊要都係睇返實物做比較
呢粒好平咩巴打？可以嘅揀過另一粒好啲喎

明白啦唔該巴打

上網睇左好耐, 但未去過鋪頭睇
想問有無咩鋪頭推?

巴打target緊咩石呀

1ct 3EX F色 SI1 Budget 50K
淨係上網了解左好多Spec同相, 未入過鋪頭睇真野, 直接去接上鋪ok? 因為都想快搞掂.
有無耐性比我去睇同揀?
Thanks

50K可以揀下D E色喇巴打

想請教下巴打GIA 6335971733

6萬3抵唔抵買

想問下50k 到 1卡 有無咩推薦
新手咩都唔識
怕就咁行入鋪頭咩識比較

價錢都差唔多
不過要留意枱面嗰粒Crystal 睇下肉眼望落去如何
就咁睇都幾大粒 有機會係幾明顯嘅黑屎

50K 1卡 巴打target返 D-F色
淨度揀返SI13EX基本
仲有錢找可以搞埋戒指托
如有咩想問隨便喺度問就得啦

巴打呢粒又點睇 都係6萬幾
我見啲數字都好靚 但係驚實物會唔靚仔

6342387863

巴打認為價錢應該幾多

突然又的起個心上網搵石睇

巴打呢粒點？靚唔靚仔？連戒54k

有2粒，大家點睇？？

睇過冇milky ,佢開我54k , 今即係都合理

喺呢個post學到好多野
琴日買左 1.00cT colour E si2 3ex none
連四爪戎 $45700

想請教下3粒都係77K左右大家點睇
第1粒1.30cT, 第2粒1.40c, 第3粒1.36cT
其餘大家都係F色, 3ex, VS1, none

另外想問下其實table, depth個啲有無話最好係幾多
定係3ex就okay?
girdle有無話thin to medium係最好?

Table 62%係咪太大？？
幾多先最好

想問下如果D color VS1 但寫住Clouds are not shown 大唔大機會中伏？

同埋想問下揀VS1/VS2既none/faint定VVS2既medium blue睇落會閃啲？

如果證書上係寫住 “Clarity grade is based on clouds that are not shown” 就要小心
正常VS1都無問題㗎 不過為保安全同安心 睇咗實物睇下合唔合眼緣先啦巴打

買咗正野就得啦
恭喜哂巴打祝你求婚順順利利

粒1.4ct都係77k左右？應該唔會呀嘛巴打
書面上會話Table 55-58% Depth 59-61.3%
不過都仲要配合埋其他數據最簡單嘅話 揀返3EX已經好夠同埋最緊要用肉眼比較
數據上嘅感覺唔會夠你肉眼望到嘅真實
但有時Table大又未必係唔好 因為Table大嘅話望落粒石又大粒啲

多謝巴打

想請教下 呢粒約45K
點睇

約45k嘅話已經可以上到E色喇巴打

巴打幫手評下呢粒靚唔靚仔，連埋戒54k

粒石應該唔錯 不過好細粒呀巴打
一邊得6.31
同埋價錢略貴咗少少

巴打 想問下budget around 55k 想要1.25卡左右 連有碎鑽的托 粒石大約可以要咩spec

想問下而種未經優化處理 又買唔買得過呢?
見個樣簡單1石唔怕甩左都唔知

各位巴打，想請教下鑽石既形狀係咪圓形既石最閃？同其他形狀差多唔多

啱啱好1.25ct嘅石唔多
1.20-1.30ct呢個range嘅話
巴打你預D-G SI1-2 3EX None

閃嘅嚟講 以圓形為優先
因為佢個切工 啲光入到去反射得好勁

買左粒 3ex faint, 1.01c, f色, vvs2
連埋托55k
report number: 6322359813
會唔會買貴左?

嘩鑽石比5年平左好多喎

呢粒係咪就叫做有黑色點?

多謝巴打解答
我想問下indented natural洗唔洗避開呀？
會唔會係因為1.4ct個粒有indented natural 或者table大？
我印象中3粒差唔多錢
如果3粒要揀一粒巴打有無咩意見？
係咪都係揀最大ct似抵啲

暫時諗緊邊粒最好 第1條LINK係心水 好似夠大粒

另外究竟1卡石 個Measurement係咪6.4先係完美反射角度?

前排同事介紹咗個朋友畀我識
佢揀左幾粒0.7 - 1.0 ct畀我
全部都係I1 /I2
甚至有一粒0EX
但佢話肉眼睇先信得過
證書只係參考
平就係平係D grading
其實係咪買唔過？

事關我想搵0.7ct F色/ G色 SI2 3EX NON
連戒指萬八至二萬唔知做唔做到

呢粒睇落好似幾靚仔，只係粒cloud/crystal係正中間，好難選擇

巴打個托咩托嚟
有啲高喎個價錢
不過買咗就唔好諗唔好問啦
最緊要買咗啱自己心水嘅就ok
恭喜哂巴打呀祝你求婚順順利利

加上呢半年經濟太差

VVS1 淨度上完全唔洗諗
只不過係 我覺得完全唔去到VVS grade
巴打拎返啲錢掉落顏色仲好啦
H色唔太吸引呀上G色啦
同埋價錢如何？

係呀 不過呢粒我覺得可以睇咗實物自己接唔接到先
因為呢粒我覺得唔係話太太問題 可以睇咗先再諗

揀i1-i2真係要好好好小心呀巴打
其實市面上見得人嘅i1真係已經少之有少
i2我真係從來都冇推薦過比人唔好揀穩陣d呀
雖然我平時都叫大家要信自己對眼多過證書
不過去到i1 有好多位 外行人未必識睇 都要靠證書提點一下
因為有d瑕疵真係要避開
喂呀巴打 你個budget緊係做到你呢幾spec啦
洗乜鬼要佢呢d石呀

如果比我揀 我會揀E VS2 Medium Blue
始終我覺得冇需要上到VS1
以肉眼嚟睇 顏色容易過睇淨度
應該將顏色 > 淨度

另外呢粒就不了有Cavity呀巴打
同埋E VS2 Medium Blue嚟講 價錢都麻麻地

可以搵過粒啦巴打
一係就要實物睇過先
因為就咁睇圖同片 粒黑都大粒
同上面巴打嗰粒比 呢粒黑屎比較集中 一粒過

Thx巴打
今日出去樓上鋪買咗另一粒
各方面都好好多

正呀恭喜哂巴打

有無實體店推介？bluenile始終無得睇好驚買得唔好

請問呢粒53K未連托 可唔可以?
感覺呢粒台面乾淨又大粒..

50份 D 3ex si2 $8500
好似價錢幾合理
gia 2338984063

巴打 呢2粒石你會點揀?

1.29 VS2 G GIA 6342669223
1.29 SI1 F GIA 6341965102
兩粒都係around $60000 未連托
係唔係可以平D
定係60000可以有更好的選擇

7353036906

1.34 F SL2

46K

求評價

早兩日Gia個網上極都上唔到
價錢都差唔多有冇睇實物呀巴打

1.2 CT D SI1 3EX None 59k 求評價

證書左下 果句 pinpoints are not shown 其實咩意思?

巴打呢粒中間嗰位應該幾明顯喎有冇睇咗實物先呀？

喺comment下顯示嘅comment
你可以理解為一啲相對上比較minor嘅瑕

巴打們
想問下 1卡 D 3EX None SI1
枱面中間位置大概有10粒crystal 非黑點
50k算係正常價定係有更好選擇?

有冇圖睇下呀巴打

32k d色 80分 vs2 excellent
41k f色 1卡 si1 excellent 梨形
價錢正常？

2337823210
2357189825

想問下師兄 價位大概幾錢

第一粒 G SI1 3EX Faint 同spec嘅話 35-38K左右
第二粒 I VVS2 3EX Faint 同spec嘅就約 38K左右
巴打想睇I色？肉眼好易會見到黃喎

偏向都係G色果粒
因為睇過粒石 都唔係好顯眼 係張證書花花地。
唔該巴打

巴打可唔可以幫手睇下 6322693566
新手淨係識揀啲無咁花

如果肉眼望過覺得ok就得啦
信對眼多過張證書

唔得呀巴打呢粒佢係好乾淨呀但冇意思㗎
淨度實在唔洗去到VVS1 留返啲錢推返上個顏色
同埋最起碼 Cut grade揀返EX喇
Cut grade唔係EX嘅 除咗會冇咁閃嘅話
成粒石個measurement會細粒咗㗎
同埋...VVS1 都會有cavity
巴打你咩budget搵緊咩石呀？
不如比少少意見你

淨度上到IF 實冇野挑剔
不過係咪有需要上到IF呢
顏色可以推返靚少少呀巴打
肉眼睇粒石嘅話
一定係顏色>>>>>>>淨度

巴打我畢直20K淨石, 之前上bluenile睇過應該可以買到3EX F 60-70份 SI1 N, 但冇實物睇始終唔敢買
想問下呢個畢直可唔可以買得返差唔多質素同係香港睇有冇咩鋪頭介紹?

其實仿鑽已經做到真鑽既效果，點解仲要買真鑽？

最近想買求婚戒指同女朋友求婚
有冇樓上鋪介紹？
三萬幾蚊買隻一卡有無可能

我上星期買左粒連戒3萬6有找
你講個burget比佢地 佢地會揀石比你睇

有無邊間樓上鋪推介下？
對鑽石完全無認識 是但上一間又驚俾人呃

緊係有啦巴打都幾唔錯㗎喇
唔洗喎絕對搵到靚野

巴打有冇咩方向呀

3萬零蚊budget到
之前女朋友有提過80份都ok
但始終1卡感覺好啲
有上網做下功課 不過男人老狗真係睇唔明

三萬零蚊揀一卡嘅都可以有好多唔錯嘅選擇呀
正常對於我哋男人嚟講 真係粒粒一樣咁
只係一份功課
不過有啲位都真係要留意下嘅
唔介意嘅話可以比少少意見你呀巴打

6351277938 呢粒 要指教

呢粒 6352056623 先岩 VS1 G色 有迷思 1卡石 係咪入返DEF色 比較好 另外呢粒1卡 6.56-6.58 會唔會太大 無咁好火?

內凹天然面（Indented Natural） 係唔一定唔好揀

想問下巴打有螢光係咪會令啲colour低嘅石睇落白啲？
螢光只係喺陽光下先會睇到有分別？喺燈光下有冇特別大影響？
同埋想問下K colour 嘅石，Faint 定係 very strong blue 會好啲呀

可以揀 通常係邊位所以唔太大問題
除非太嚴重差嘅SI2或以下 就要留意下

買啦買鑽石、買蘇聯石，此po已完

咪撚買鑽石、買蘇聯石，此po已完

點解

Cutting靚根本冇人分得出鑽石又唔保值，呃傻仔買

如何？
1c個價51.8k
1.5就100.3k

就好似有人用幾十萬買個名牌袋
亦有人用幾百蚊買個超A貨咁
中意咪得
無話傻唔傻嘅

問題係名牌袋貴係手工同啲料，可以用同戴上手。鑽石係裝飾，而且會鑲落金屬到，造出黎同蘇聯石視覺效果係一樣

但好老實講即使視覺效果一樣
我都接受唔到用蘇聯石扮鑽石咁戴
就好似有人堅決唔買A貨咁
我唔係鼓吹大家盲目買石
但買到粒好靚好閃嘅石日日戴起手真係好開心
可能女人就係咁麻煩

主要睇個人氣質問題姐，有個城中名人成日去買假石戴仲要大大粒但外行冇人知係假

粒石唔同形狀有冇咩唔同(除左個樣)
係咪普通圓形最閃?

想問下3ex 但table 61％買唔買得過
睇落都係好閃

想問下大家意見呢粒石點？值唔值
$43000 1.01ct D SI1 3ex
各方面都幾啱心水，但唔肯定底部近3點同6點嘅indented natural會唔會有大影響，

因為見到有人咁講過...

巴打，我女人對呢樣完全無研究，甚至話唔要
但我都打算買隻黎求婚，0.5卡會唔會太寒酸？（佢手指幼，戴日本9號）

唔好意思巴打咁遲先覆
係㗎 如果揀低顏色嘅鑽石 好似H打後
可以利用螢光反應嘅強度撞返白粒石
冇錯 螢光反應只會係喺紫外光下睇到 平時燈光你都唔會睇到個分別
前提係 要記住個螢光反應唔好影響到鑽石嘅清透度
btw 有螢光反應嘅鑽石喺陽光下嗰陣發出嗰隻光 我個人覺得好靚
巴打 K色嘅話你可以睇下 Medium Blue - Strong 呀

巴打 3點同6點好少問題
反而你睇下中間粒crystal 係點樣
會唔會係黑屎嚟

唔同形狀嘅鑽石有唔同方法嘅切工
冇錯 以brilliant round cut diamond 最閃

相信自己對眼啦巴打
如果覺得靚仔合眼緣 價錢又ok嘅話
就去馬啦

唔會啦巴打
買咩size都好 都唔好用寒酸呢個字
有關鑽石嘅問題 就隨便問啦

中間crystal唔係黑屎
好似最左嗰點咁

對我黎講算小問題姐
賣$43000

謝巴打
我都有做過下功課，如果本身佢無乜要求，我買粒H I J色，切工果3項嘢低一級要求啲，中螢光，係咪望落都可能白少少？如果咁望落ok,可以買粒大少少
另外螢光反應我見話可能會出現奶白，呢個情侶係自然光都會定淨係紫外光？
感謝

逐樣嚟
如果巴打話冇乜特別要求嘅話 Cut grade留返個EX啦然後顏色嗰到 如果揀啲比較低色嘅鑽石
螢光反應個位確係可以幫幫手撞返白少少粒石
如果粒鑽石有奶白嘅情況 普通燈光用肉眼都好易望得出
其實巴打心水嘅預算係幾多呀 等我比少少意見
睇下點樣砌到粒唔錯嘅石出嚟

巴打我打算買依粒
1.54ct K VS2 3ex SB
$42k
覺得點

請問呢粒$33000合理嗎？

有冇多少少資料呀巴打

6342012184
麻煩晒巴打
睇過實物
Table 嘅Crystal 唔係黑屎 唔顯眼

新手 由咩都唔識，追呢個POST 看足39頁 再加GOOGLE 下
叫做明左少少咩係 4C 3EX 瑩光，感謝有呢個POST

有幾樣野想問下，請教大家
1 大家係咪樓上鋪看完石之後影底個NO 再上GIA 看多次張CERT，再上來問？ 見大家咁易就POST 到一推NO ..

２未試過看真石，直接搵樓上鋪看定去地鋪看下先好？ 又有無樓上鋪推介?
當然明顯唔會即買，係想真看下理論到實眼爭幾遠。之後再做下功課
如D/E vs G/H 的色水，0.5 /0.7 /1 carat 到底感覺爭幾遠

3 暫時自己心水 係 0.5x carat / F以上 / SI1以上 / 3EX / Faint; None ，只計石合理位係咪12k 內？ 全包當白金18K戒 合理價係幾多呢？ （我預計15-18k budget)

我隨便上bluenile 看，例如呢粒其實 算唔算可收貨？ 我明白要實眼看先作準，不過想知就咁看CERT / SPEC 有咩位要留意，謝謝

睇咗巴打你好多回覆，好有用，Thx

1192112109
呢粒你有冇意見？

價錢我覺得ok呀
如果巴打睇過實物覺得ok就行動啦

多謝巴打你嘅支持先

1. 巴打們應該都會去鋪頭望下再返嚟問下意見或者最簡單喺Bluenile睇咗先

2. 正確呀巴打去拎個感覺 睇下顏色/大細嘅分別都好重要。始終對於男人嚟講 鑽石個感覺太虛無喇

3. 如果以你呢個預算嚟講 巴打可以target埋0.60 甚至係0.70ct嘅石

4. 1卡以下嘅證書真係難解釋 因為始終得文字上嘅描述 但可以做嘅就係避免咗一啲唔好嘅瑕疵先然後盡可能去睇實物 用自己對眼去望

幫下眼

巴打呢粒要幾錢？

44.6K

我買左粒淨石,托另一間買(鍾意個款,得佢有), 不過佢唔幫人鑲
有冇巴打介紹邊度搵信得過既師父攪

多謝巴打支持先 呢粒睇價錢啦
中間一堆雜質連埋 呢個位估計唔係幾靚仔
加上底部條feather好長下 同埋都幾貼邊 要留意一下
巴打預算諗住幾多呀 比少少意見

有冇睇過實物呀巴打
呢粒個直徑好吸引勁大粒
不過你要留意一下中間嗰一撇
因為我自己嚟講 會覺得呢啲位好un眼

巴打
Table大過60％係咪冇咁好
係咪56-59％先係cutting最好？

如果budget 3萬左右，想揀靚色，最大可以買到幾多

同埋點揀買鑽嘅舖頭？市面太多舖頭唔知邊間着數啲又冇伏

靚色, 但唔係3EX, 一樣唔閃~
3萬蚊, 又要睇你淨度接受能力
接受到 I? SI? 至低限到要VS? 定VVS?

多少少資料, 其他巴絲會易幫你
跟據BlueNile, Set你3萬, 你當香港買3萬5啦
0.82 3EX D VS2 Faint
1.01 3EX D IS2 Faint
1.1 3VG D IS2 mid

所以其實你要講你要求, 除左色, 仲有其他要求
好似打機咁, 一個六角型既能力圖
一邊多D, 另一邊自然會少

SI都ok，3EX

其實主要係想肉眼望落最靚，要用鏡先望到嘅defect冇乜所謂。

見開價50k，係咪偏貴？

係勁勁勁勁貴呀巴打
50k SI1嘅已經可以揀到D色 仲要有錢找
如果用螢光反應調節一下揀Faint 仲有機會揀到D E色 VS2 級
千祈千祈唔好揀呢粒呀巴打!

Thanks巴打意見!!!

安東尼巴可唔可以問下你呢粒點睇？

即係可以同佢買個托？然後自己出去鑲？
咩款嚟

的確會有呢個講法
但各有好處啦 如果table大過60%
通常粒鑽石都好大粒呢個位我又覺得好吸引

巴打如果你個預算為30k左右 想揀靚色
我會建議你揀0.90ct E SI1 3EX N
SI1已經足夠落鏡都唔係容易睇得出啲瑕疵
如果想淨度上VS2 可以揀 D VS2 3EX Faint約25k

巴打形容得好好真係好似打機嗰幅能力圖咁
要取捨
我個人嘅次序一定係咁排 大細>顏色>淨度

1卡 E/VS1/EX3 70k 抵唔抵？

絕對係貴 好貴
70k已經可以買到1ct D VVS2 3EX NONE
顏色淨度各推上多一級

或者揀大粒啲

vintage款,費事幫人賣廣告
石唔係佢度買佢唔肯鑲,淨係肯賣個托比我
出面又唔知邊度搵師父攪

我65k 買到 1.5ct 3ex none. E 色。好抵

SI2

折左係65k,應該都係貴？
我仲以為E/vs1好值錢
不過都係none

輕輕一推
安東尼巴